- khởi tạo project
- npm init -y
- sever có 4 môi trường
  - dev (moi truong code)
  - test (moi truong auto test)
  - staging ( su dung noi bo )
  - production (public sever thuc te)
- khi cài packeage có 2 option ( môi trường)
  - production (khi cài thằng này thì không có flagn -D )
  - dev ( ngược lại flag -D)

-Cây thư mục
---src
---bin
--www.ts => dùng để chạy server chạy đầu tiên  
 ---server.ts

28
--- tạo express sever ()
-- middleware : khi gọi 1 api bất kì sẽ thông qua graphql để check kiểu dữ liệu ( int ..) sau đó sẽ tới middleware dùng để validate hoặc check đăng nhập
--- khi gọi 1 api sẽ vào middleware để check validate hoăc đăng nhập - xong sau đó sẽ vào controller (xủ lý -- vô db lấy dữ liệu )
---khi viết graphql thuần sẽ không có middlewarre sẽ check trong controller

29
--- kết nối BE vs Postgre
--- thư viện kết nối Postgre ("npm install --save sequelize" same as linq)
--- npm install --save pg pg-hstore
--- SequelizeAutoo dùng tool dể genera models bao nhiều bảng sẽ gen hết ra trong models
`kết nối BE vs Postgre và query đơn giản

2/06
--- khi bắt đầu gọi API thì sẽ vô grapql, mutation hoặc là query --> gọi middleware( nếu có ) --> gọi controller --> gọi service để lấy dự liệu
*note: đặt tên file service là đặt tên theo *bảng\* để biết lấy dữ liệu từ đâu
--- include để join 2 bảng

--- tổng kết: phân trang, cách chia file graphql - > controller -> service ( gọi data) trả view( graphql)

--- workfromeHoME: CATEGORY FIND ALL

<!-- *Note: trước hết, ta phải có file service đầu tiên : file service dùng để kết nối database lấy lên
        sau đó, ta tới controller gọi hàm trong service ra để check
        cúi cùng là tạo file query hay mutation ... -->

--- file decription "https://froala.com/wysiwyg-editor/examples/language/" dùng cái này để tool ra. rồi gửi cho FE

---WorkFromHome: CATEGORY create // sửa xoá.

----------------------------------------------|
query GetPerfumes($input: GetPerfumeInput!) { |
GetPerfumes(input: $input) {
id
name
category {
id
name
}
}
}
// hàm GetPerfumes() : lấy tất cả sản phẩm
// truyền vào trong đó 1 cái input có "kiểu" là: GetPerfumeInput! (@InputType cho nó)
// input là @ArgsType: {@ArgsType is virtual and it will be flattened in schema }
// service -> query -> controller
----------------------------------------------|

- thêm xoá sử update cho brand,size \* _ 20/6/2021 _
  20/6/2021 : thêm 2 bảng data brand,size sửa error cho update và delete cho tất cả
